Este \acs{SRS} foi criado para descrever e tornar possível a criação da \textit{MeiDash}, proposto pelo cliente Nuno Rafael Jacinto. A equipa pretende, através deste documento, esclarecer todos os aspetos importantes do \textit{software}, bem como possibilitar o desenvolvimento do mesmo através do estudo deste \acs{SRS}.\par
Entre os principais aspetos, este \acs{SRS} visa abordar modelos de \textit{design}, casos de uso, objetivos, funcionalidades, interfaces e dificuldades. Espera-se que a escrita deste documento não seja enigmática e que todos os conceitos sejam descritos de maneira sucinta e objetiva.

\section{Propósito}
O principal objetivo deste documento \acs{SRS} é apresentar as funcionalidades, especificações, bases e particularidades da plataforma \textit{MeiDash}, começando pela descrição do conceito do produto até às especificações das suas funcionalidades.\par
O público alvo principal deste documento é o cliente da plataforma, mas o mesmo também tem o objetivo de auxiliar/orientar todos os envolvidos no desenvolvimento da \textit{MeiDash}.

\section{\textit{Scope}}
A motivação que levou à ideia da criação da plataforma \textit{MeiDash} é proveniente do tempo desperdiçado diariamente em pesquisa/organização por parte de utilizadores de videojogos e/ou plataformas de \textit{streaming}. \par
A existência de inúmeras serviços, concorrentes entre si mesmos, dificulta bastante certas tarefas dos consumidores de vários destes produtos. Desde a pesquisa por novos jogos/conteúdos de \textit{streaming}, acompanhamento dos pagamentos relativas às subscrições de alguns destes produtos, até acompanhamento de novidades/promoções, existem várias opções para estas atividades, e essas mesmas opções acabam por ser complementares entre si, mas não se centralizam num único "espaço", ou seja, nenhuma acaba por ser uma alternativa às restantes, porque todas oferecem ou se referem a produtos diferentes. \par
A \textit{MeiDash} pretende oferecer exatamente isso aos seus utilizadores, a centralização do acesso a todos os serviços de \textit{gaming} e \textit{streaming}, das suas novidades, dos sistemas de pagamento, tudo isto enquanto o ambiente de trabalho dos utilizadores se torna mais limpo e organizado, visto que as plataformas individuais passam a estar todas presentes na \textit{MeiDash}.
Através de, não só contratos, mas também relações, com as plataformas individualizadas de \textit{gaming} e de \textit{streaming}, a equipa do \textit{MeiDash} e o seu cliente, pretendem tornar a comunicação entre utilizadores e entidades responsáveis pelos serviços mais fluída e transparente, para que os responsáveis sintam o impacto e o \textit{feedback} das \textit{fanbases} dos seus produtos, e os mesmos se sintam ouvidos e compreendidos.

\section{Definições, acrónimos e abreviações}
\input{Chapters/Glossario.tex}

\newpage
\section{Referências}
\renewcommand{\bibname}{}
\vspace{-1.5cm}
\begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{gitlab} \textit {GitLab MeiDash},
    https://gitlab.com/MeiDash/meidash-ereq/-/tree/main, última atualização 4 de dezembro de 2021, página 
    
    \bibitem{thisPersonDoesNotExist} \textit{This Person Does Not Exist}, https://thispersondoesnotexist.com/, última visita a 21 de outubro de 2021, página 
    
\end{thebibliography}

\section{Visão geral}
As restantes secções deste documento são uma descrição geral do projeto, incluindo características dos prováveis utilizadores da \textit{MeiDash}, especificações do \textit{hardware} e os requisitos e dados do produto. \par
As secções restantes deste \acs{SRS} contêm:

\begin{itemize}
    \item \hyperlink{chapter.2}{Secção 2}, uma visão geral do projeto;
    \item \hyperlink{chapter.3}{Secção 3}, requisitos específicos;
    \item \hyperlink{chapter.4}{Secção 4}, modelos de design, tendo em conta os perfis dos prováveis utilizadores.
    \item \hyperlink{chapter.5}{Secção 5}, os casos de uso mais relevantes;
    \item \hyperlink{chapter.6}{Secção 6}, modelamento objetivo, referente às entidades implícitas no projeto e às diferentes atividades entre as mesmas;
    \item \hyperlink{chapter.7}{Secção 7}, modelos de interface;
    \item Anexos.
    \begin{itemize}
        \item \hyperref[chapter:AnexoA]{Anexo A}, notas de afinidade;
        \item \hyperref[chapter:AnexoB]{Anexo B}, lista de requisitos não-funcionais;
        \item \hyperref[chapter:AnexoC]{Anexo C}, definição dos requisitos não-funcionais.
    \end{itemize}
\end{itemize}